\begin{title}[\Large]
  Задание 5
\end{title}

\begin{title}[\large]
  Формулировка
\end{title}

Дана матрица линейного оператора $A$ в стандартном базисе $e_1, e_2, e_3$
пространства $R^3$ и также дан еще один базис $a_1, a_2, a_3$

1) Найти матрицу линейного оператора $A^2 + 3A$ в базисе $e_1, e_2, e_3$

2) Найти матрицу оператора $A$ в базисе $a_1, a_2, a_3$

3) Найти собственные значения и соответствующие им собственные векторы оператора
$A$

4) Найти Жорданову нормальную форму матрицы оператора $A$
$$
A =
\left(
\begin{array}{ccc}
  -7 & 8 & 0 \\
  -4 & -4 & 1 \\
  -3 & 4 & -1
\end{array}
\right)
~~~
\begin{array}{l}
  a_1 = \{-1, -1, -1\} \\
  a_2 = \{-1, -1, 0\} \\
  a_3 = \{-1, 0, -1\}
\end{array}
$$

\begin{title}[\large]
  Решение
\end{title}
